<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><monster><name>Battle-type</name><size>L</size><type>Construct</type><alignment>Lawful Neutral</alignment><ac>14 (Natural Armor)</ac><hp>6 (1d10)</hp><speed>walk 20 ft.</speed><str>19</str><dex>11</dex><con>17</con><int>6</int><wis>8</wis><cha>5</cha><save>Strength 7</save><save>Constitution 6</save><save>Wisdom 2</save><skill>Athletics 7</skill><conditionImmune>charmed, exhaustion, frightened</conditionImmune><senses>Darkvision 60ft.</senses><passive>9</passive><languages>Entende uma língua a escolha de seu mestre, mas não fala.</languages><cr>2</cr><trait><name>Type</name><text>Esta criatura pode assumir as seguinte formas quando invocada: Corpsey, Golem ou Ironside. Ela possuirá habilidades distintas dependendo da forma assumida.

Os pontos de vida do Battle-type são iguais à 6 + 9 vezes o nível do seu mestre.

Seu nível de desafio é definido como metade do nível de seu mestre (arredondado para baixo).</text></trait><trait><name>Innocent Devil&#39;s Core</name><text>É um ser sem vontade própria, somente obedecendo os comandos de seu mestre. Além disso, utiliza sua própria vitalidade para canalizar certas habilidades.</text></trait><trait><name>Brute Force</name><text>Pode arrombar facilmente fechaduras que não estejam seladas magicamente. O Battle-type possui vantagem em testes de força (atletismo) para arrombar uma porta ou recipiente trancado. Além disso, seus ataques contra estruturas causam o dobro do dano.</text></trait><trait><name>Death Equipment (Corpsey)</name><text>O Battle-type possua uma AC igual a 17, e sua velocidade de movimento se torna 30 pés. Além disso, seus ataques são mágicos.</text></trait><trait><name>Tough Skin (Golem/Ironside)</name><text>O Battle-type possui resistência a dano cortante, perfurante e concussivo causado por armas não mágicas. Apesar disso, ele possui desvantagem em testes de destreza (Furtividade)</text></trait><action><name>Multiattack</name><text>O Battle-type utiliza sua ação para realizar dois ataques, os quais podem ser com seus punhos ou com uma espada, dependendo da forma assumida.</text></action><action><name>Slash (Corpsey)</name><text>O Battle-type realiza um golpe com espada.</text><attack>Slash||2d6+4</attack></action><action><name>Punch (Golem/Ironside)</name><text>O Battle-type realiza um ataque com seus punhos.</text><attack>Punch||1d8+4</attack></action><action><name>Aura Blast</name><text>Libera energia, causando uma explosão num raio de 10 pés ao seu redor. Uma criatura afetada realiza um teste de resistência de força, sofrendo 5d6 de dano de força em caso de falha. Em caso de sucesso, a criatura sofre apenas metade do dano.

Custo de vida: 12 hp</text><recharge>2/DAY</recharge><attack>||5d6</attack></action><action><name>Hip Press (Golem)</name><text>O Battle-type pula no chão, provocando um grande tremor e destruição no raio de 15 pés. Todas as criaturas presentes no raio devem realizar testes de resistência de destreza, sendo derrubadas em caso de falha e sofrendo 3d6 de dano concussivo. Em caso de sucesso, criaturas afetadas sofrem apenas metade do dano e não são derrubadas. Todo o terreno afetado se torna difícil.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||3d6</attack></action><action><name>Grand Wave (Corpsey)</name><text>O Battle-type finca sua espada no chão, liberando uma rajada mística em linha reta até uma distância de 90 pés. Criaturas no caminho da rajada deverão realizar um teste de resistência de destreza, sofrendo 7d6 de dano em caso de falha, e apenas metade com um sucesso.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||7d6</attack></action><action><name>Machine Gun Shot (Ironside)</name><text>O Battle-type libera armas de fogo de seus punhos, atirando uma rajada de munição contra um inimigo. Realize um rolamento de ataque. Em caso de acerto, o alvo sofre um total de 10d6 de dano perfurante mágico.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||10d6</attack></action><description>Um tipo criado para a batalha. As vezes se assemelha a um poderoso golem, às vezes a um guerreiro infernal e às vezes até uma máquina de batalha. Possui um cristal rosado como núcleo, às vezes em seu tórax, às vezes em suas costas.</description></monster>
</compendium>