<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><monster><name>Devil-type</name><type>Construct</type><alignment>Lawful Neutral</alignment><ac>15 (Natural Armor)</ac><hp>5 (1d8)</hp><speed>fly 40 ft., burrow 30 ft, walk 30 ft.</speed><str>16</str><dex>16</dex><con>15</con><int>10</int><wis>13</wis><cha>14</cha><save>Strength 9</save><save>Dexterity 9</save><save>Charisma 8</save><skill>Acrobatics 9</skill><skill>Athletics 9</skill><skill>Deception 8</skill><skill>Intimidation 8</skill><skill>Stealth 9</skill><resist>necrotic</resist><conditionImmune>charmed, exhaustion, frightened</conditionImmune><senses>Darkvision 120 ft.</senses><passive>11</passive><languages>Entende uma língua a escolha de seu mestre, mas não fala.</languages><cr>8</cr><trait><name>Type</name><text>Os pontos de vida do Devil-type são iguais à 5 + 7 vezes o nível do seu mestre.

Seu nível de desafio é definido como metade do nível de seu mestre (arredondado para baixo).</text></trait><trait><name>Innocent Devil&#39;s Core</name><text>É um ser sem vontade própria, somente obedecendo os comandos de seu mestre. Além disso, utiliza sua própria vitalidade para canalizar certas habilidades.</text></trait><trait><name>Infernal Nature</name><text>O Devil-type possue resistência a dano necrótico e pode enxergar através de escuridão mágica. Além disso, o dano causado por ataques e habilidades do Devil-type são considerados mágicos para propósitos de anular resistências e ivulnerabilidades.</text></trait><action><name>Multiattack</name><text>Com sua ação, realiza dois ataques com suas garras.</text><attack>Claws||2d4+3</attack></action><action><name>Magic Circle</name><text>O Devil-type pode utilizar sua ação para penetrar no solo e se mover por ele. Ele possui uma velocidade de 30 pés movendo-se deste modo. Enquanto neste movimento, uma runa aparece acima ao local onde ele se encontra, e ele não pode atacar ou ser alvejado por ataques, e também não pode se beneficiar de nenhum tipo de reação ou bônus temporário de movimento. Sempre que utilizar esta habilidade ou outra que inclua adentrar o solo, o Devil-type pode manter esta habilidade nos seus próximos turnos ao custo de sua ação, sem precisar emergir do solo antes. O Devil-type não pode se mover sobre nenhum desnível no solo que seja considerado terreno difícil ou intransponível utilizando esta habilidade, mas pode se mover sob o espaço de uma criatura sem custo extra de movimento.</text></action><action><name>Transporting Magic Circle</name><text>O Devil-type utiliza seu círculo mágico para transportar seu mestre, caso ambos estejam a 5 pés de distância um do outro. O Devil-type e seu mestre não podem ser alvejados por ataques, a velocidade de movimento enquanto utilizando esta habilidade se torna igual a do seu mestre e este controla a direção do movimento. Nenhum deles poderá usar ação nem reação enquanto utilizando esta habilidade, mas apenas o movimento imergido do Devil-type.

Custo de vida: 8 hp p/ turno.</text></action><action><name>Restrainer Magic Circle</name><text>Pode utilizar o círculo mágico como ação principal para anular o movimento de quem estiver acima dele. Uma criatura média ou menor afetada deverá realizar um teste de resistência de inteligência no início de cada turno que se encontrar acima da runa do Devil-type. Em caso de falha, a velocidade do alvo se torna 0 durante cada turno em que permanecer acima da runa, e ele deve repetir o teste no início de cada um dos seus turnos para tentar se libertar.

Custo de vida: 8 hp p/ turno.</text></action><action><name>Piercing Magic Circle</name><text>Utiliza o círculo mágico com sua ação principal, cojurando espinhos à superficie imediatamente acima dele. Ao passar por uma criatura durante seu movimento, esta deverá realizar um teste de resistência de destreza. Em caso de falha, a criatura sofrerá 3d4 de dano perfurante, e apenas metade em caso de sucesso.

Custo de vida: 8 hp p/ turno.</text><attack>||3d4</attack></action><action><name>Exploding Magic Circle</name><text>Adentra o solo com sem círculo mágico, podendo carregar uma força explosiva por até 1 minuto, começando do turno em que o Devil-type utilizou esta ação. Como uma ação, o Devil-type pode liberar o acúmulo, causando uma explosão em um raio de 20 pés. A explosão causa dano de força igual 4d6 vezes o número de turnos carregando a habilidade, caso uma criatura afetada falhe em um teste de resistência de força. Em caso de sucesso, a criatura sofre apenas metade do dano. O Devil-type pode se mover normalmente utilizando o efeito do Enter Ground enquanto carrega a explosão.

Custo de vida: 8 hp p/ turno.</text><recharge>1/DAY</recharge></action><description>Talvez a imagem mais fiel do que seria um demônio. Possui uma coloração cinzenta ou até amarelada, asas que vão de infernais à angelicais, e garras afiadas para rasgar seus inimigos. É claro que também não podemos esquecer do cristal rosado em seu peitoral.</description></monster>
</compendium>