<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><monster><name>Fairy-type</name><size>T</size><type>Construct</type><alignment>Lawful Neutral</alignment><ac>11</ac><hp>2 (1d4)</hp><speed>fly 60 ft, walk 5 ft.</speed><str>1</str><dex>12</dex><con>14</con><int>13</int><wis>18</wis><cha>15</cha><skill>Arcana 3</skill><skill>Insight 6</skill><skill>Investigation 3</skill><skill>Perception 6</skill><skill>Stealth 3</skill><immune>All sources</immune><conditionImmune>All kinds</conditionImmune><senses>Darkvision 60ft., Blindsight 30ft.</senses><passive>16</passive><languages>Entende uma língua a escolha de seu mestre, mas não fala.</languages><cr>1/2</cr><trait><name>Type</name><text>Esta criatura pode assumir as seguintes formas quando invocada: Tiramisu, Tiara ou Comet Star. Ela possuirá habilidades distintas dependendo da forma assumida.

Os pontos de vida do Fairy-type são iguais à 2 + 4 vezes o nível do seu mestre.

Seu nível de desafio é definido como metade do nível de seu mestre (arredondado para baixo).</text></trait><trait><name>Innocent Devil&#39;s Core</name><text>É um ser sem vontade própria, somente obedecendo os comandos de seu mestre. Além disso, utiliza sua própria vitalidade para canalizar certas habilidades.</text></trait><trait><name>Magical Body</name><text>Não pode sofrer dano e condições de nenhum tipo, mas também não pode infligir dano diretamente.</text></trait><action><name>Heal</name><text>Diminui seus pontos de vida para aumentar a de seu mestre pela mesma quantidade. Este custo de vida não pode ser anulado.</text></action><action><name>Time Heal</name><text>Cura seu mestre em 1d6 de vida por turno durante 1 minuto. O efeito desta habilidade não se acumula. O uso de qualquer outra habilidade da Fairy-type irá cancelar esta.

Custo de vida: 8 hp</text><recharge>2/DAY</recharge></action><action><name>Magical Lockpick</name><text>O Fairy-type pode tentar abrir uma trancs mágica. Deve-se realizar um teste de sabedoria, ao qual é adicionado a proficiência de seu mestre. O DC deste teste é igual 10 + o nível de slot da magia, qual for maior. Em caso de sucesso, a magia é desfeita.</text></action><action><name>Poison</name><text>Inflinge veneno em uma criatura hostil. Esta deverá realizar um teste de resistência de constituição. Em caso de falha, ela ficará envenenada. No final do turno da criatura envenenada durante cada um de seus turnos, esta pode refazer o teste de resistência, cancelando o efeito caso obtenha sucesso.</text><recharge>D5</recharge></action><action><name>Antidote</name><text>Com sua ação, remove uma condição de seu mestre, seja esta veneno ou paralisia.</text><recharge>2/DAY</recharge></action><action><name>Lullaby (Comet Star)</name><text>Recita uma canção de ninar que força uma criatura a cair no sono. Um inimigo afetado é forçado a realizar um teste de resistência de sabedoria, caindo inconsciente em caso de falha. Um criatura que foi ferida ao menos 1 hora atrás possui vantagem no teste. Essa vantagem é anulada caso a criatura tenha um total de pontos de vida menor do que a metade dos seus pontos de vidas máximo. Criaturas inconscientes sob o efeito desta habilidades que forem atacadas irão acordar imediatamente.</text><recharge>D6</recharge></action><action><name>Nullify (Comet Star)</name><text>Com sua ação, anula uma maldição que esteja afetando seu mestre. Também pode anular efeitos como petrificação, redução de pontos de vida máximo e redução de atributos.</text><recharge>1/DAY</recharge></action><action><name>Healing Drop (Tiara)</name><text>Faz com que seu mestre consiga roubar a vitalidade de seus oponentes ao atacá-los. Durante 1 minuto, sempre que um forgemaster sob o efeito desta habilidade acertar um inimigo com um ataque, seus pontos de vida serão aumentados em 1d4+2.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge></action><action><name>Crystal Skull (Tiara)</name><text>Envolve seu mestre com um símbolo cristálico no formato de uma caveira, o tornando invisível por 1 minuto. Esta habilidade também pode ser cancelada utilizando a ação da Fairy-type.

Custo de vida: 20 hp</text><recharge>1/DAY</recharge></action><action><name>Gold Heal (Tiramisu)</name><text>Recebe um mínimo de 5000 peças de ouro de seu mestre e o cura completamente. Membros perdidos são regenerados. O que acontece com o dinheiro é um mistério...

Custo de vida: 8 hp</text><recharge>1/DAY</recharge></action><action><name>Invincible Vase (Tiramisu)</name><text>Torna seu mestre imune a qualquer fonte de dano e a qualquer condição até o final do seu próximo turno. Qualquer condição ou fonte de dano contínuo já ativas são anuladas. Este efeito de imunidade não pode ser ignorado.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge></action><description>Estas criaturas são demônios artificiais que se assemelham muitas vezes à fadas minúsculas. Normalmente possuem um pequeno cristal rosado como cauda, ou até como parte de suas varinhas.</description></monster>
</compendium>