<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compendium version="5"><monster><name>Mage-type</name><size>S</size><type>Construct</type><alignment>Lawful Neutral</alignment><ac>12</ac><hp>4 (1d6)</hp><speed>fly 30 ft, crawl 5 ft.</speed><str>6</str><dex>14</dex><con>12</con><int>19</int><wis>15</wis><cha>18</cha><save>Intelligence 9</save><save>Wisdom 7</save><save>Charisma 9</save><skill>Arcana 9</skill><skill>Deception 9</skill><conditionImmune>charmed, exhaustion, frightened</conditionImmune><senses>Darkvision 60 ft.</senses><passive>12</passive><languages>Entende uma língua a escolha de seu mestre, mas não fala.</languages><cr>6</cr><trait><name>Type</name><text>Esta criatura pode assumir as seguintes formas quando invocada: Abjurer, Enhancer ou Evocator. Ela possuirá habilidades distintas dependendo da forma assumida.

Os pontos de vida do Mage-type são iguais à 4 + 5 vezes o nível do seu mestre.

Seu nível de desafio é definido como metade do nível de seu mestre (arredondado para baixo).</text></trait><trait><name>Innocent Devil&#39;s Core</name><text>É um ser sem vontade própria, somente obedecendo os comandos de seu mestre. Além disso, utiliza sua própria vitalidade para canalizar certas habilidades.</text></trait><trait><name>Lethargic Ray (Abjurer)</name><text>O poder místico do Mage-type retarda seus inimigos. Ao acertar uma criatura com seu Mystic Ray, ela não poderá utilizar sua reação neste turno, e terá desvantagem no próximo rolamento de ataque que fizer.</text></trait><trait><name>Targeting Ray (Enhancer)</name><text>O poder místico do Mage-type marca seus inimigos, abrindo uma brecha para seus aliados. Ao acertar uma criatura com seu Mystic Ray, ela ficará marcada até o início do próximo turno do Mage-type. O próximo ataque realizado contra ela será feito com vantagem, e a marca será desfeita.</text></trait><trait><name>Empowered Ray (Evocator)</name><text>Os raios místicos do Mage-type possuem maior poder bruto. Ele adiciona seu modificador de carisma ao dano do Mystic Ray.</text></trait><action><name>Mystic Ray</name><text>O Mage-type possui a habilidade inata de lançar raios mágicos, os quais causam 3d8 de dano de força aos seus alvos.</text><attack>Mystic Ray||3d8</attack></action><action><name>Purify</name><text>Obriga um morto vivo de desafio 1 ou inferior em um raio de 30 pés a realizar um teste de resistência de carisma, sendo destruído em caso de falha, e sofrendo 4d6 de dano radiante em caso de sucesso.</text><recharge>D5</recharge></action><action><name>Lightning Strike</name><text>Com sua ação, atinge um alvo com um raio vindo do céu. A criatura alvo e qualquer criatura a 5 pés dela deverão realizar um teste de resistência de destreza, sofrendo 7d8 de dano de raio em caso de falha, e apenas metade em caso de sucesso.

Custo de vida: 8 hp</text><recharge>2/DAY</recharge><attack>||7d8</attack></action><action><name>Time Stop</name><text>O Mage-type para o tempo para todos excluíndo seu mestre por um breve periodo. Quando fizer isso, seu mestre terá 1d4+1 turnos para agir livremente. O Mage-type não pode realizar outras ações pela duração do efeito.

Custo de vida: 40 hp</text><recharge>1/DAY</recharge></action><action><name>Shield (Abjurer)</name><text>Conjura um símbolo que envolve seu mestre por 1 minuto. Caso o forgemaster seja atingido por um ataque que cause dano ou esteja no alcance de alguma magia em área que cause dano, esse dano é completamente anulado, e símbolo desaparece.

Custo de vida: 8 hp</text><recharge>2/DAY</recharge></action><action><name>Circle Scissors (Abjurer)</name><text>Conjura pequenas lâminas que cercam o mestre do Mage-type por 1 minuto. Estas lâminas são armas e possuem um alcance de 10 pés. Quando um inimigo entrar no alcance das lâminas, o forjador pode utilizar sua reação para realizar um ataque contra esta criatura, utilizando o modificador de acerto do Mage-type. Caso acerte, o ataque causa 2d6 de dano cortante e a velocidade do alvo é diminuída pela metade até o final do seu próximo turno.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||2d6</attack></action><action><name>Tension Boost (Enhancer)</name><text>Envolve seu mestre com uma aura avermelhada com 3 símbolos piramidais, os quais giram envolta de seu corpo como uma argola. Durante 1 minuto, os ataques do forjador causam dano extra igual 1d8.

Custo de vida: 12 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||1d8</attack></action><action><name>Explosion B (Enhancer)</name><text>Envolve seu mestre com três projéteis, os quais circulam seu corpo. Quando uma criatura tentar atacar o forgemaster, ela sofrerá 3d8 de dano de força e um dos projéteis explodirá. Quando os três projéteis explodirem ou 1 minuto se passar, o feitiço acaba. Se o Mage-type conjurar outra habilidade que tenha como alvo seu mestre, esta já ativa será cancelada.

Custo de vida: 16 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||3d8</attack></action><action><name>Freeze (Evocator)</name><text>Tentar congelar um alvo a uma distância máxima de 30 pés. Este realiza um teste de resistência de destreza, sendo congelado em caso de falha, e sofrendo 2d8 de dano congelante. Uma criatura congelada tem seu movimento reduzido à zero, possui resistência a dano de fogo, não pode tomar ações nem reações e falha automaticamente em testes de resistência de força e destreza. Outras criaturas possuem vantagem em atacar um alvo congelado. Ao final de cada um dos turnos após o da conjuração desta habilidade em que uma criatura estiver congelada, ela deverá realizar um teste de resistência força, se libertando em caso de sucesso. No final de cada turno em que uma criatura estiver congelada, esta sofre 2d8 de dano congelante.

Custo de vida: 12 hp</text><recharge>2/DAY</recharge><attack>||2d8</attack></action><action><name>Meteo (Evocator)</name><text>Conjura um meteorito que cai em uma área de 10 pés de raio a sua escolha. Uma criatura no alcance deverá realizar um teste de resistência de destreza, sofrendo 15d8 de dano de força em caso de falha e metade em caso de sucesso.

Custo de vida: 24 hp</text><recharge>1/DAY</recharge><attack>||15d8</attack></action><description>Normalmente se mostra com uma pequena criatura envolta em um manto e um chapéu de mago. Está sempre flutuando pelo ar e segurando um cajado. Parece não possuir pernas, apenas um cristal rosado abaixo do manto.</description></monster>
</compendium>